wip: simplifying, rewriting, moving and finishing if related proofs

theories/equivalence/NatUtils.v
@@ -26,6 +26,11 @@ Fixpoint get_max_z (l : NatLang.program) : nat :=
 Fixpoint get_max_label (l : NatLang.program) : nat :=
   match l with
   | [] => 0
+  | NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.IF_GOTO _ (A goto_idx)) :: t =>
+      match opt_lbl with
+      | None => Nat.max goto_idx (get_max_label t)
+      | Some (A n) => Nat.max goto_idx (Nat.max n (get_max_label t))
+      end
   | NatLang.Instr opt_lbl _ :: t =>
       match opt_lbl with
       | None => get_max_label t
@@ -34,15 +39,52 @@ Fixpoint get_max_label (l : NatLang.program) : nat :=
   end.
 
 
-(** * Label Pertence a Alguma Instrução em p_nat *)
+(** * Label Pertence a Alguma Instrução em p_nat à Esquerda *)
 
-Fixpoint label_in_instr p_nat (lbl : label)  :=
+Fixpoint has_labeled_instr p_nat (lbl : label)  :=
   match p_nat with
   | [] => false
   | NatLang.Instr opt_lbl _ :: t => match opt_lbl with 
                                        | Some lbl' => if eqb_lbl lbl lbl'
                                                       then true
-                                                      else label_in_instr t lbl
-                                       | None => label_in_instr t lbl
+                                                      else has_labeled_instr t lbl
+                                       | None => has_labeled_instr t lbl
                                        end
   end.
+
+
+Lemma get_max_label_cons : forall h t, 
+  NatUtils.get_max_label (h :: t) >= NatUtils.get_max_label t.
+Proof.
+  intros. simpl. destruct h. destruct s.
+  + destruct o.
+    ++ destruct l. lia.
+    ++ lia.
+  + destruct o.
+    ++ destruct l. lia.
+    ++ lia.
+  + destruct l.
+    destruct o.
+    ++ destruct l; lia.
+    ++ lia.
+Qed.
+
+Lemma goto_label_ge_max_label : forall p_nat i x instr_label goto_idx,
+  nth_error p_nat i = Some (NatLang.Instr instr_label
+  (NatLang.IF_GOTO x (A goto_idx))) ->
+  NatUtils.get_max_label p_nat >= goto_idx.
+Proof.
+  induction p_nat as [|h t]; intros.
+  - rewrite nth_error_nil in H. discriminate.
+  - destruct i.
+    + simpl. simpl in H. injection H as h_eq.
+      rewrite h_eq. destruct instr_label.
+      ++ destruct l. lia.
+      ++ lia.
+    + simpl in H. assert (NatUtils.get_max_label t >= goto_idx).
+      { apply IHt with i x instr_label, H. }
+      enough (NatUtils.get_max_label (h :: t) >= NatUtils.get_max_label t).
+      lia. apply get_max_label_cons.
+Qed.
+
+
